{
  "questions": [
    {
      "question": "Nəsli qəbilə quruluşunun əsasını təşkil edirdi:",
      "options": [
        "əqli və fiziki cəhətdən inkişaf etmiş tayfaların birliyi",
        "eyni dildə danışan bir neçə qəbilələrin birliyi",
        "bir neçə insan sürüsünün vahid birliyi",
        "eyni dildə danışan bir neçə tayfanın birliyi",
        "qan qohumluğuna malik insanların qəbilə birliyi"
      ],
      "answer": "qan qohumluğuna malik insanların qəbilə birliyi"
    },
    {
      "question": "Azərbaycanda birinci böyük ictimai əmək bölgüsü baş verib?",
      "options": [
        "Antik dövrdə",
        "Eneolit dövründə",
        "Neolit dövründə",
        "Erkən  orta əsrlərdə",
        "Erkən Tunc dövründə"
      ],
      "answer": "Erkən Tunc dövründə"
    },
    {
      "question": "Azərbaycan Respublikasının prezidenti İlham Əliyev və Türkiyə prezidenti Rəcəb Tayyib Ərdoğan arasında \"Şuşa bəyannaməsi\" imzalanmışdır:",
      "options": [
        "15 avqust 2021",
        "16 yanvar 2021",
        "16 sentyabr 2021",
        "15 iyul 2021",
        "15 iyun 2021"
      ],
      "answer": "15 iyun 2021"
    },
    {
      "question": "XIX əsrdə Azərbaycan dramaturgiyasının əsasını qoymuşdu:",
      "options": [
        "Ə.Haqverdiyev",
        "Mir Möhsün Nəvvab",
        "N. Vəzirov",
        "N. Nərimanov",
        "M. Ə. Axundov"
      ],
      "answer": "M. Ə. Axundov"
    },
    {
      "question": "1912 – ci il aqrar qanunu hansı dairənin kəndlilərinə şamil  edilmədi?",
      "options": [
        "Nuxa",
        "Cavanşir",
        "Qarabağ",
        "Yelzavetpol",
        "Zaqatala"
      ],
      "answer": "Zaqatala"
    },
    {
      "question": "Çar hökuməti quberniya mərkəzini Bakı şəhərinə köçürmüşdü:",
      "options": [
        "Dərbənd quberniyasının ləğv edilib Bakı quberniyasının yaradılması nəticəsində.",
        "Bakı şəhərinin neft sənayesi şəhərinə çevrilməsi nəticəsində.",
        "1878-ci ildə şəhər islahatının keçirilməsi ilə.",
        "Bakı şəhərinin iri liman şəhərinə çevrilməsi ilə əlaqədar",
        "1859-cu ildə zəlzələ baş verəndən sonra."
      ],
      "answer": "1859-cu ildə zəlzələ baş verəndən sonra."
    },
    {
      "question": "Eramızın I əsrində Albaniyanı idarə edirdi:",
      "options": [
        "İberlər",
        "Romalılar",
        "Midiya canişıni",
        "Parfiya canişini",
        "Yerli hökmdarlar"
      ],
      "answer": "Yerli hökmdarlar"
    },
    {
      "question": "II Dünya müharibəsi zamanı Berlində Milli Azərbaycan komitəsi təşkil olundu:",
      "options": [
        "1940-cı ilin baharında",
        "1944-cü ilin fevralında",
        "1941-ci ilin sentyabrında",
        "1942-ci ilin fevralında",
        "1943-cü ilin baharında"
      ],
      "answer": "1943-cü ilin baharında"
    },
    {
      "question": "Azərbaycan  İslam Konfransı təşkilatına üzv qəbul  olunmuşdu:",
      "options": [
        "1995- ci ilin iyununda",
        "1994- cü ilin iyulunda",
        "1992- ci ilin aprelində",
        "1993- cü ilin avqustunda",
        "1991- ci ilin  dekabrında"
      ],
      "answer": "1991- ci ilin  dekabrında"
    },
    {
      "question": "Xanlıqlar dövründə divan, şəriət və əsnaf məhkəmələri kimlərin mənafeyini müdafiə edirdi?",
      "options": [
        "din xadimləri və sənətkarların",
        "azad və icmaçı kəndlilərin",
        "rəiyyət və rəncbərlərin",
        "maaf və elatların",
        "xan və feodalların"
      ],
      "answer": "xan və feodalların"
    }
  ],
  "answers": [
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null
  ]
}